\thispagestyle{plain}
\index[in]{Roter Wein im Becher}
\index[vw]{Trinklieder!Roter Wein im Becher}
\index[vw]{Autoren!Helmut König (helm)!Roter Wein im Becher}

\beginsong{Roter Wein im Becher}[]
\beginverse
1. \chord{e}Roter Wein im Becher, der \chord{D^7}beste Reben\chord{G}saft. \\
Wir \chord{D^7}sind ein Haufen \chord{G}Ze\chord{a}cher und \chord{e}geh'n auf \chord{H^7}Wander\chord{e}schaft. \\
Ref.: /: Radiradi radi\chord{C}rala\chord{G}la \chord{D^7}radiradi \chord{e}radi\chord{H^7}ralalala\chord{e}la. :/ \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
2. \chord{e}Morgens bricht die Runde zu \chord{D^7}neuen Fahrten \chord{G}auf. \\
Es \chord{D^7}klingt in aller \chord{G}Mun\chord{a}de ein \chord{e}frohes \chord{H^7}Liedchen \chord{e}auf. \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
\w{5}3. L\chord{e}eben auf den Straßen, die F\chord{D^7}erne unser Z\chord{G}iel. \\
\w{5}Auch w\chord{D^7}enn wir oft fests\chord{G}aß\chord{a}en, gew\chord{e}innen d\chord{H^7}och das Sp\chord{e}iel. \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
4. \chord{e}Steine, Staub und Dornen sind \chord{D^7}schwerlich Tippe\chord{G}lei. \\
Wir \chord{D^7}müssen uns an\chord{G}spor\chord{a}nen, die \chord{e}Qual ist \chord{H^7}halb vor\chord{e}bei. \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
\w{5}5. \chord{e}Stehen an der Straße, den \chord{D^7}Daumen in der L\chord{G}uft. \\
\w{5}Vor\chord{D^7}bei die Wagen r\chord{G}ase\chord{a}n, ein Fl\chord{e}uch: 'Du \chord{H^7}alter Sch\chord{e}uft!'. \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
\w{5}6. W\chord{e}eggefährten stehen, denn K\chord{D^7}ameradschaft h\chord{G}ält, \\
\w{5}dir b\chord{D^7}ei, wenn Stürme w\chord{G}eh\chord{a}en dich d\chord{e}urch die w\chord{H^7}eite W\chord{e}elt. \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
7. \chord{e}Teffen wir uns wieder, der \chord{D^7}Zufall nennt den \chord{G}Ort, \\
so \chord{D^7}schallen uns're \chord{G}Lie\chord{a}der in \chord{e}weite \chord{H^7}Ferne \chord{e}fort. \\
\endverse
\vspace{-0.1cm}
\beginverse
\w{5}8. \chord{e}Bruder, mir zur Seite, nur w\chord{D^7}ahre Freundschaft \chord{G}hält, \\
\w{5}wie \chord{D^7}oft trennt uns die w\chord{G}eit\chord{a}e, die \chord{e}weite wundersch\chord{H^7}öne \chord{e}Welt. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}[140]{-25}
Worte: helm (Helmut König) \& mayer (Jürgen Sesselmann) - Weise: franz. Volkslied \\
oft nur Strophe 1, 2, 4 und 7 bekannt; in der TS sind Strophe 1-4, 6 und 7\\
FA: 174 GB: 195 LB: 268 MO: 151 TS: 438 PI:\checkmark
\end{angaben}
